怎樣訓練兔子去廁所 (美國寵物兔協會的建議!)

🌟根據美國寵物兔協會 (House Rabbit Society 🌟):

請買貓廁所給你家的兔子(要有足夠空間給兔子360度移動)，市面上的兔子廁所實在太細，只適合龍貓、天竺鼠等小動物。貓廁所會讓你的兔子開心和舒適地跳入去使用，亦會減少𥚃面的墊材和糞便跌出來，更加乾淨。廁所內一半放乾草(Hay)，一半放墊材。一至兩天換一次，視乎有多骯髒:

廁所有蓋或沒有蓋也可以, 例如：

訓練兔子去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味，而且是乾的，容易清理。兔子在籠裡大便是正常的，是表示這個籠是牠的地盤。開始的時候在籠內和加一個小空間內走動(圍欄圍住)，然後逐漸地加一點範圍。不要一開始就讓牠在整個家周圍走，這樣會比較難訓練。當你給牠的空間越來越大，可以加多一兩個廁所在牠喜歡去大小便的牆角使用。

將隨地的大便放回廁所內，以及隨地的小便用墊材(例如Carefresh)抹完放入廁所內，牠便會知道要在廁所內大小便。每次牠在廁所內大小便，就給他零食作獎勵。選擇獎勵，不要懲罰。記住不要打兔子，牠們與狗和貓不同，如果打，牠永遠不會忘記，令到與主人關係和信任差。壓力(stress) 亦可以會令兔子生病。兔子是被捕獵的動物(prey animal), 是大自然內每個捕獵者(predator)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。他們是脆弱的動物，很容易受驚。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會驚嚇兔子。當牠們受驚時，groom(撫摸和親吻)牠們是很重要，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

當然，兔子要絕育才可容易訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。荷爾蒙減少了也會令攻擊性減少，牠會活得更開心。專家說絕育後才看到兔子的真正本性，例如: 善良、懶惰、好動、活潑、親人......(有些兔子活潑和親人，有些善良但懶惰等等) 另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長壽！

當然，有時候牠們不開心不聽話或者些少霸地盤原因也會隨地大便。

以下video 也有教, 步驟簡單:

墊材

記住不要買松木、雪松木及紅杉木的木屑(Pine shavings & Cedar Shavings)，因為有種化學物質叫酚(Aromatic Phenols)會傷兔子的肝臟。Pine pellets或其他墊材就沒問題，買的時候最好看清楚英文名字 ! 因為依然有很多寵物店售賣這類型的墊材。

總括來說，以下的墊材是對兔子有害：
1. Pine shavings and cedar shavings
2. Clay/Clumping litter
3. Corn cob litter
4. Scented litter
5. Newspaper / Shredded paper

以下是對兔子安全：
1. Paper pulp, 即是Carefresh (推介! 兔子吃了也沒問題因為消化得到然後排出來)
2. Compressed newspaper
3. Compressed sawdust pellets, 即是 Feline Pine, Wood stove pellets, Horse stall pellets

更多關於兔子去廁所的資訊(美國兔子協會):

兔子🐰奮身救貓貓🐱

當兔子側面看某東西就代表正面看某東西。兔子也有遠視。兔子正前方和下方是盲點，除了這兩個盲點外，牠們幾乎可以看到360度。牠們只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。

兔子不滿吃飯時被拍攝，走前弄跌兩部攝錄機！🤣😊

兔子的食物和份量

根據美國寵物兔協會(House Rabbit Society):

每天怎樣餵BB和青少年(7星期-7個月大):
- 24小時無限乾草: 1/3 Alfalfa Hay, 2/3 Timothy Hay, 可以加Orchard Hay, Oat Hay 或其他Hay令到更多元化和好味道，任你喜歡
- 2湯匙-無限兔糧：推介Burgess或Oxbow幼兔糧，其他牌子也可以
- 12個星期大或以上: 開始給吃1-3條手指長的蔬菜 (要徹底清洗)

注意：24小時無限兔糧是沒問題，但如果牠只吃糧不吃乾草就要減少兔糧，因為消化系統還在生長中，乾草是最重要。喝煲過的冷水，不要給自來水和礦泉水。

怎樣餵年輕成人(7個月-1歲)：
- 24小時無限乾草: 減少Alfalfa Hay, 增加Timothy Hay和其他Hay
- 減少到每6磅(兔子體重)半杯兔糧
- 漸漸地增加蔬菜
- 極少水果: 每6磅(兔子體重)1-2安士

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

餵成熟成人(1-5歲)：
- 24小時無限乾草：移除Alfalfa Hay, 只供Timothy Hay, Orchard Hay, Oat Hay等等
- 每6磅最少2杯切好的蔬菜/每2磅1杯切好的蔬菜
- 每6磅2安士或以下(2湯匙)水果/每2磅1茶匙(teaspoon)水果

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

老兔(6歲以上)：
- 如果兔子能夠維持足夠體重，可以繼續供給以上的食法
- 年老和身體虛弱的需要增加兔糧，體重過輕的可以給吃Alfalfa Hay(前提是體內鈣質正常)。老兔最好定期去驗血。

如果我餵很少糧或不餵糧，怎樣補充營養？
- 需要增加蔬菜份量來補充營養，(而卡路里是不需要補充的)

更多資訊：

兔子獨家電子雜誌! 🐰🌟

這個E-Magazine 是由YouTube star Bini & Shai 獨家創辦，內有所有兔子資訊、技能訓練、電視台訪問......有興趣可按以下link免費訂閱：